%doc: fonts/eso/4t ESO/Entrevista RR/Ramon R.odt
\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Ramon R} % titol
{[undef]} % subtitol
{ESO} % seccio
{940} %pagesof
% autor: en la i Termes i i El meu
% curs: Fem Escola




\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/ramon_01.jpg}

\noindent\includegraphics[width=\columnwidth,keepaspectratio]{eso/img/ramon_02.jpg}


Ramon Guimaraes (professor de plàstica i tecnologia de l'escola Solc) exposa a la Galeria Cyan de Barcelona.

L’art és una de les coses més apassionants de la vida, encara que no tothom el sap valorar. La nostra curiositat per l’art ens ha empès a fer una entrevista a una persona per a la qual l’art és una cosa molt important i l’entén molt bé. Aquesta persona, en Ramon Roman, amb el pseudònim de Ramon

 Guimaraes, fa poc ha creat una obra d’art i nosaltres li hem fet l’entrevista amb el propòsit de saber què significa la seva obra i els motius pels quals l’ha feta.

-Per què has decidit posar aquest títol a l’obra? Què significa?

L’obra la vaig crear durant una 

performance 

en la

 qual una noia utilitzava el fil del mapa per confeccionar una bufanda. Un cop

 acabada la bufanda vaig fer el nus del penjat i vaig exclamar el títol: 

Bufanda made in Spain!

-Per què se’t va acudir fer aquesta obra?

Perquè la situació política i econòmica al meu país cada vegada era més complicada i difícil, i, justament en aquell moment, m’havien proposat de participar en un projecte expositiu on havia d’utilitzar la llana com a material per crear la meva obra.

-Quin sentiment t’ha produït l’obra un cop acabada?

Quan la vaig acabar, em va produir molta satisfacció, perquè no sempre és fàcil passar del món de les idees al món de la realitat. No sempre el resultat és el que tu t’havies imaginat. Però en aquest cas, el resultat supera totes les meves expectatives. Va ser més maca del que m'havia imaginat!

-On s’exposa aquesta

 obra i fins quan?

Aquesta obra s’exposa a la Galeria Cyan, al carrer Balmes 88, entre el carrer València i el carrer Mallorca. Des del 7 de novembre fins a finals de desembre. Em sap greu, però no sé en quina data en concret s’acaba l'exposició.

-Té alguna relació amb la política actual?

L’obra s’emmarca dins d’una exposició que va estar prèviament a Madrid. Comissariada per l’Àlex

 Brahim, l’exposició s’anomena Sek-W i està formada per obres d’artistes emergents que tracten el tema de la relació entre Catalunya i Espanya.

-Amb què t’has inspirat?

M’he inspirat en els materials; en aquest cas la llana, i la idea de la metamorfosis entre objectes que treballava René Magritte.

-Quin era el teu sentiment mentre creaves l’obra?

El meu sentiment… Doncs com si el temps no passés i estava en plena harmonia amb mi mateix i l’Univers.

-Has fet obres semblants?

Amb llana no n’he fet. Però si que n’he fet amb altres materials tèxtils. Intento que les meves obres siguin sempre diferents.

-Per què has basat la teva obra amb una bufanda?

M’agrada sempre utilitzar elements

 quotidians a les obres perquè penso que estan dotats de molts significats, els quals ens passen desapercebuts. Setmanes enrere havia rebut un correu amb diferents maneres de posar-se la bufanda i suposo que d’alguna manera vaig reaccionar. Vaig relacionar la idea de la bufanda amb la idea d’una corda que t’ofega.

-Per què fas art?

Faig art perquè és una de les coses que am surten bé, i que a més, em fa sentir bé quan ho

 faig. També em sento lliure. Penso que és un llenguatge que ens permet comunicar amb altres persones sensibles, expressar coses que no es poden dir en paraules, com la tristesa o la felicitat, és a dir, els sentiments, entre d’altres molts.

Feu clic aquí per 

Respon, per 

Respon a tots o per 

Reenvia

Feu servir 0,97 GB

Gestiona

©2014Google - 

Termes i

 condicions

Normes de privadesa

Normes del programa

Creat per 

Darrera activitat del compte: fa 3 dies

Detalls

-En què t’has inspirat?

M’he inspirat en els materials; en aquest cas la llana, i la idea de la metamorfosi entre objectes que treballava René Magritte.

-Quin era el teu sentiment mentre creaves l’obra?

El meu

 sentiment…, doncs com si el temps no passés i estava en plena harmonia amb mi mateix i l’Univers.

-Has fet obres semblants?

Amb llana no n’he fet. Però sí que n’he fet amb altres materials tèxtils. Intento que les meves obres siguin sempre diferents.

-Per què has basat la teva obra en una bufanda?

M’agrada utilitzar elements

 quotidians en les obres perquè penso que estan dotats de molts significats que ens passen desapercebuts. Setmanes enrere havia rebut un correu que explicava les diferents maneres de portar una bufanda i suposo que d’alguna manera vaig reaccionar. Vaig relacionar la idea de la bufanda amb la idea d’una corda que t’ofega.

-Per què fas art?

Faig art perquè és una de les coses que em surten bé i que, a més, em fa sentir

 bé. També em sento lliure. Penso que és un llenguatge que ens permet comunicar amb altres persones sensibles, expressar coses que no es poden dir amb paraules, com ara la tristesa o la felicitat, és a dir, els sentiments.

Eric Warner i Jana Riera (4t ESO)

\authorandplace{en la i Termes i i El meu}{Fem Escola}

\end{news}
